劍橋大學沃爾森學院關注香港國安法 考慮褫奪林鄭榮譽院士名銜

特首林鄭月娥是劍橋大學沃爾森學院榮譽院士，去年至今英國上議院議員、在英港人曾要求學院褫奪林鄭榮譽院士的名銜。沃爾森學院今日（1日）表示，堅決支持保障人權及言論自由，學院對《港區國安法》頒布後，對香港最近發生的事件深表關切。學院指，會考慮褫奪林鄭月娥榮譽院士的名銜（will be considering Mrs Lam's position as an Honorary Fellow of the College）。

三名英國上議院議員去年 11 月去信劍橋大學校長、副校長及沃爾森學院院長，要求收回林鄭月娥榮譽院士頭銜。三名議員在信中批評，林鄭無能及好鬥的處事方式，引發200萬人走上街頭示威。該信又斥林鄭多次作出錯誤決定，包括是DQ民主派參選人，以及囚禁社運人士等。同月，超過170名學生、校友及市民在當地發起遊行，促請劍橋校方撤銷林鄭月娥的榮譽院士頭銜。

劍橋大學曾在去年 11 月表示，沒有打算對作出任何行動，亦表明會避免作進一步公眾評論。

source: 立場

Lord Dq王